葉劉:名店減價救香港

名店減價救香港

早前我在立法會就《2019 年稅務（修訂）（稅務寬免）條例草案》發言時，曾指出政府的「救市」措施如擠牙膏，對行業幫助不大，對提升香港海外形象作用有限。我認為香港在如此困難的環境下必須有足夠力度的招數（Big Bang!），才能扭轉海外負面報道。

其中一個方法是零售業議員與零售界協商，呼籲本港各大商場及場內名店聯手大減價促銷，相信無論對本地還是外地消費者都極具吸引力。正如我在立法會中指出，香港的經濟基礎強勁，個人、大企和政府都有大量儲蓄，目前因社會氣氛惡劣，導致個人不願消費、企業不願投資，所以大減價有助刺激來自本地和海外的消費。

雖然我經常都會到各大商場的名店「巡舖」，不過我提倡的商場名店大減價，並不旨在「益自己」或其他經常光顧名店的「闊太」。香港沒有銷售稅，加上機場減離境稅等一籃子措施，有助吸引例如來自東南亞等地的遊客來港消費。東南亞旅客來港雖然只為響應名店大減價，不過當中仍需租住酒店，所以不但能刺激零售業消費，還能帶動酒店和飲食業，有助提振整體經濟。此外，我知道有不少名店最近都借故裝修，實質開源節流，削減店舖面積，不少售貨員被安排放無薪假期或被調配，隨時面臨失業。所以大減價不僅刺激消費，更是一個保就業的措施。

話雖如此，要吸引外地遊客來港消費，最重要的因素仍是安全。若香港每個周末都出現暴力示威行為，各區商場被迫關閉，港鐵被迫提早收車，如何購物呢？由此可見，安全其實是香港經濟的空氣，平時我們並不特別留意，不過一失安全則諸事不順。所以香港若要推出「名店商場大減價黃金周」，需採取特別措施，確保商場、鐵路、機場等設施安全，方能成事。

名店減價救香港 (撰文: 葉劉淑儀，原文刊載於明報)

*配圖為銅鑼灣一帶的空置舖位。

1/10

2/10

3/10

救商家佬咋 關香港乜事

4/10

奢侈品 非必要 唔撚理

唔駛銷售稅,不過D租金成本重重過消費稅

5/10

6/10

減價個日將防暴引入名店
問題解決

平極都唔會平過/多款過歐洲

咁把炮叫地產商減樓價救港呀笨
成日話示威者買唔起樓先出黎上街

何不食肉糜